\section{Tablas}

Para generar tablas, se usa el entorno \textbf{tabular}. Un ejemplo sencillo:

\begin{center}
	\begin{tabular}{||c c | c r||} 
		\hline
		Col1 & Col2 & Col2 & Col3 \\ [0.1cm]  %Separación entre líneas
		\hline\hline
		1 & 6 & 87837 & 787 \\ 
		\hline
		2 & 7 & 78 & 5415 \\
		3 & 545 & 778 & 7507 \\
		\hline
		4 & 545 & 18744 & 7560 \\
		\hline
		5 & 88 & 788 & 6344 \\ [0.5cm] 
		\hline
	\end{tabular}
\end{center}

Las letras \textbf{c, l} o \textbf{r} se usan para centrar o alinear a los lados los campos de la tabla. Las barras $\vert$ se usan para agregar separaciones o líneas verticales. Para tener líneas horizontales se usa \textbf{hline} y para agregar espacio entre líneas se usa [0.0ex], donde 0.0 es un número y \textbf{ex} es una unidad de longitud (aproximadamente la altura de una \textbf{x} con la fuente que se está utilizando), por ejemplo [0.1cm].  Los elementos de cada fila de la tabla están separados por \& y cada línea se culmina con \textbackslash \textbackslash.
